中大生畢業禮撐政治犯

2018年11月16日

中大生畢業禮撐政治犯

約60名社工系學生拉起「悼香港 念政治犯」橫額表達對言論自由受打壓的不滿。謝榮耀攝

【本報訊】香港中文大學昨日舉行畢業典禮，數十名應屆畢業學生在典禮期間發起抗議行動，除了在演奏國歌期間拉起橫額之外，亦在頒授學位期間站立默哀，並高呼抗議的口號，藉以表達對於言論自由不斷被打壓的關注，以及為近年來遭受政治檢控的政治犯發聲。

拉「悼香港」橫額默哀

畢業典禮甫開始，會場演奏國歌，前中大學生會會長王澄烽聯同文學院畢業生，於國歌演奏期間，拉起印有「今日國歌法，明日廿三條」的橫額，並且舉起印有「為何不愛國亦是罪名，為何不肅立是件壞事情」字句的標語，藉以抗議國歌法及香港言論自由遭受打壓的現況。

王澄烽表示，近年目睹言論及思想自由的空間不斷地收窄，所以希望藉此表達對於捍衞自由的呼聲，「我哋呢幾年見到民選議員被DQ，最近又發生馬凱、馬建、巴丟草事件，都反映緊𠵱家香港嘅政治審查同自由面對好大問題」，王澄烽又表示，未來國歌法將會被提交上立法會，「係香港政府同中國政府聯手打壓異見人士的言論自由」。

另外，頒授社會科學學位期間，亦有約60名社工系學生在會場站立默哀，並且拉起印有「悼香港 念政治犯」字眼的橫額，以及高呼「拒絕政治檢控，釋放香港政治犯」等抗議口號。應屆社工系畢業學生張展翹表示，希望能夠以社工系學生的身份，為被檢控及入獄的政治犯發聲，「我哋入學嗰一年係雨傘運動，之後見到一批又一批嘅參與者被檢控同埋入獄，嚟緊陳健民教授都將會因為佔中案接受審訊，我哋今次嘅抗議係希望可以為政治犯發聲」。

■記者李雨夢

上一則
上一則
憂影響子女 家長無意轉校

下一則
下一則
港鐵兩促解決剪鋼筋問題 禮頓監工：唔記得

笑晒既屌

好立即釋放梁天琦同其他被屈暴動罪的義士喇下

社工系

拉哂佢當地坐牢

搭單問下，余偉發案進展如何？